<!-- ---?image=assets/dr_js/img01.jpg -->

@snap[north-west]
# Svelte 5
@snapend

@snap[west span-100 text-center fragment]
## @fa[baby text-orange] ¿Qué hay de nuevo...
@snapend

@snap[south-east span-100 fragment]
# viejo? @fa[user-graduate text-orange]
@snapend

---

@snap[north text-08 span-100]
# Roadmap
@snapend

@snap[text-09]

<ul>

<li class="fragment">Hablar un poco de frameworks de desarrollo UI y de Svelte</li>

<li class="fragment">Un taller en el que seguiremos el <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/Tools_and_testing/Client-side_JavaScript_frameworks#Svelte_tutorials">tutorial de Svelte</a> que hicimos para Mozilla Developer Network</li>

<li class="fragment">Desarrollaremos una aplicación desde cero, usando Svelte 5 y TypeScript.</li>

<li class="fragment">Pondremos en producción nuestra aplicación y quedará funcionando en vercel</li>

</ul>

@snapend

---

@snap[north span-50]
### Acerca de mí...
@snapend

@snap[west shadow span-33]
![IMAGE](assets/img/opensas_avatar.jpg)
@snapend

@snap[east span-60]
@ul[list-square-bullets list-spaced-bullets text-07 ](false)
- Ingeniero egresado de la UTN
- Arquitecto de software en el Ministerio de Trabajo de Argentina
- "Hincha" del software libre
- Escribiendo contenido para Mozilla Developer Network (MDN)
- ¡Trabajando en varios proyectos SvelteKit!!!
@ulend
@snapend

@snap[south]
twitter: [@opensas](https://twitter.com/opensas)
@snapend

---

@snap[north text-08 span-100]
## ¿Qué es Svelte?
@snapend

@snap[text-09]

<ul>

<li class="fragment">Framework de (Java|Type)Script para construir aplicaciones web</li>

<li class="fragment">Creado por Rich Harris en <strong>2016</strong>.</li>

<li class="fragment">Svelte 3, lanzado en <strong>2019</strong>, causó gran entusiasmo entre la comunidad de developers</li>

<li class="fragment">En <strong>2020</strong> lanzan SvelteKit, el "metaframework" oficial de Svelte</li>

<li class="fragment">En abril de <strong>2024</strong> lanzan la release candidate de <strong>Svelte&nbsp;5</strong></li>

</ul>

@snapend

---

@snap[north-west text-07 text-center span-100]
### Y el premio State of JS 2019 fue para la tecnología más prometedora fue para...
@snapend

@snap[midpoint text-08 span-100 img-svelte-compared-size]
![SIZE](assets/img/state_of_js_2020_prediction_award.gif)
@snapend

@snap[south text-04 span-100]
source: [State of JS 2019](https://2019.stateofjs.com/awards/)
@snapend

---

@snap[north-west text-06 span-100]
### Desde entonces lo usa cada vez más gente...
@snapend

@snap[midpoint text-08 span-100 img-svelte-usage]
![USAGE](assets/img/state_of_js_2023_svelte_usage.png)
@snapend

@snap[south text-04 span-100]
source: [State of JS 2023](https://2023.stateofjs.com/en-US/libraries/front-end-frameworks/#front_end_frameworks_ratios)
@snapend

---

@snap[north-west text-06 span-100]
### y sigue entusiasmando a los developers...
@snapend

@snap[midpoint text-08 span-100 img-svelte-usage]
![USAGE](assets/img/state_of_js_2023_svelte_interest.png)
@snapend

@snap[south text-04 span-100]
source: [State of JS 2023](https://2023.stateofjs.com/en-US/libraries/front-end-frameworks/#front_end_frameworks_ratios)
@snapend

---

@snap[north text-05 span-100]
### más allá de las modas...
@snapend

@snap[midpoint text-09 span-100 img-svelte-compared-size]
![ADMIRED](assets/img/stackoverflow_2023_admired_desired_framework.png)
@snapend

@snap[south text-04 span-100]
source: [more than 70.000 devs that answered the 2023 StackOverflow developer survey](https://survey.stackoverflow.co/2023/#section-admired-and-desired-web-frameworks-and-technologies)
@snapend

---

@snap[north span-100]
### Deseado y admirado
@snapend

@snap[midpoint text-07 span-80]
<blockquote>
<p>
 To better gauge hype versus reality, we created a visualization that shows the distance between the proportion of respondents who want to use a technology (“desired”) and the proportion of users that have used the same technology in the past year and want to continue using it (“admired”). Wide distances means that momentum generated by the hype grows with hands-on use, and shorter distances means that the hype is doing much of the heavy lifting
</p>
</blockquote>
@snapend

@snap[south text-04 span-100]
Source: ["Admired and Desired" section at 2023 StackOverflow's developer survey](https://survey.stackoverflow.co/2023/#section-admired-and-desired-programming-scripting-and-markup-languages)
@snapend

---

@snap[north text-08 span-100]
## ¿Qué tiene Svelte que no tengan los demás?
@snapend

@snap[text-09]

<ul>

<li class="fragment">Compilado</li>

<li class="fragment">Usa el "DOM REAL" (nada de <a href="https://rethinking-reactivity.surge.sh/#slide=9">virtual DOM</a>)</li>

<li class="fragment">Extiende HTML para definir interfaces de usuario dinámicas (HTML first <> js first)</li>

<li class="fragment">Una <a href="https://component-party.dev/?f=svelte5,react,vue3,solid">sintaxis</a> que minimiza el "boiler-plate"</li>

<li class="fragment">Prioriza la experiencia del desarrollador (¡Sí, nosotros!)</li>

<li class="fragment">UI framework modelo "full-full" (batteries included)</li>

</ul>

@snapend

+++

@snap[north text-08 span-100]
## ¿Qué quiere decir "full-full"?
@snapend

@snap[text-09]

<ul>

<li>Animaciones y transiciones</li>
<li>Scoped styles</li>
<li>State management</li>
<li>SvelteKit, metaframework integrado y desarrollado por el equipo de svelte</li>
<li>Soporte para TypeScript</li>
<li>Svelte-add - integración con librerías de terceros</li>
<li>Adapters para diversos serverless hosting providers (vercel, netlify, cloudfare)</li>
<li>Tooling out of the box (eslint, prettier, vitest, playwright)</li>

</ul>

@snapend


---
@snap[north text-08 span-100]
## ¿Qué trae de nuevo Svelte 5?
@snapend

@snap[text-09]

<ul>

<li>Un nuevo sistema de reactividad basado en Signals</li>

<li>Mantiene la compatibilidad con las versiones anteriores</li>

<li>En release candidate desde abril de 2024</li>

<li>Va a ser lanzado "cuando esté listo" (pero <a href="https://github.com/sveltejs/svelte/milestone/9">falta poco</a>)</li>

<li>Posiblemente haya algún anuncio el 19 de octubre, cuando tenga lugar el próximo <a href="https://www.sveltesummit.com/">svelte summit</a></li>

</ul>

@snapend

---

@snap[north text-08 span-100]
### Entonces... ¿como seguimos?
@snapend

@snap[text-09]

<ul>

<li>Un taller en el que seguiremos el <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/Tools_and_testing/Client-side_JavaScript_frameworks#Svelte_tutorials">tutorial en línea</a> que hicimos para Mozilla Developer Network, pero actualizado a la version 5</li>

<li>Arrancaremos una aplicación desde cero, usando Svelte 5 y TypeScript.</li>

<li>Desplegaremos nuestra aplicación y quedará funcionando en vercel</li>

<li>Les dejamos la <a href="https://svelte-5-preview.vercel.app/#H4sIAAAAAAAAA708iXbbRpK_0paTIekQIMBDEmlJGUfW7M5OnMwbe97uPivPAYmmiAgE-ABQh_n471tVfaAbB6nMZteyZaKP6uq6q7rB3ckyinl-Mvu8O0mCNT-ZnbzbbE76J8XzBh_yBx4XHJ7zdJstsOXileOwD-9_Yh-pi01YsS3SLAriGfPOnIQ_FU5e8E3OHOfqNqHhOedsVRSbfDYYhBzmpRueuev0axTHgZtmdwOeOP_8OAjTRT74kQdZMviUpnH-JUjCLwXPiyi5G1zHEU8AdhTyL_8RPAQfF1m0Kb4sM0D7Mc3u84HA6EsO6PD8dcY38ZehxCKnwfCJsWi9SbOCfUrDNGfLLF2zjjugJ1fstnOb3BZy1LuYw281ip6MUTAu5gUrCNQl-yYvgoJ3P-MqjO1YFM6Y32dI1xnrXGccelmgCAeDs4JnLNhsOn22SNcbgMVhSpFtOdv3TSjDKpRnYAdbRlle0Mw0AdIchTIqochxrFhxBsQqWLqkz4qXNqxlEOcADGH90gNqDjQ54UGQaIBUFjSdR0k4EzQZiCF58Rxz-Dh4w_5x8_Hm00f2ZnCbzO7idB7E3Te9vvEwm835EhhYaQyWQKse2yEO8_QJxOArCMUMPmchzxxoenub7M0py3SxzeWMdFvEUQI7H22eWBjkKx6y18Ph-Zwv3hr9Trpc5rwAQbaBrYp1LCEt0wT6T4fu5Fs2YL7rT1geJLmT8yxaVmb55h5WQwlhHWR3UQIYF0W6ri21VQvFUY6KBISbsQT4S3hugjCkbVdmzbcALNHkQZIYs8SKYlIFBmOPUVisZiwAxgtSPPBsGaePM_YQ5dE8FiDmweL-Lku3CUkWbHgTZCBy1LdI4xSWi5IV0EA0CSqZLUTeFY_uVgVilq2DmNqdRz6_jwoHZzj5Ok2LFSFnznXAUjhp_nR4kAQE6gQGJEgWJd1qhJrNCCRJiBMliSFZgnTN5DW4GSWbbWE2pJsC6bMx23Ie84U1qgDrCIQLDGFylsE6ip_r9EMRhz34nvdtnYIoeDXevgBjuU3NTUcy73EVFdzk5utxiD9vGWsTin0F9md0GZe3J7jH25NfLIo6WRBG21ygeVuAHYjuQAg46GJ2L5aEPWeMAOVkHW4LanbyxYqjzYpx45VNpuGzXEZKsSbWOnhyZNvpecbXNq1KaReC6runMGbgu8MJe4fmr28rdRPFXi8n-NNEM0Lyz2seRgEDS8l5wsCRse4a1F4hNfQ2TxL3hu3YEuBO1Q5qUjDyJ2dT6trTqoM3Nz-9l0aWqIg2999-_PmHdz-yj5_--8cb2_S6QPS1Q4LLrtgBNoZRvokDklLCYB6ni3uDqE6RboCw7lhgajDJnRfKMJWWx0WeMB9_ee6Z2p3WPneIPXkaR6FBVKDzNsuR0Js0SsAdUBvi6ZBJwr3M2CLYREUQA-XqeLhFencXA_aFbSsVV_zNk4GI5nQ4wp-D4D4HIDbOBlxpzkOkHnjfknqEY8gXaRYUEZgfBnLEMyRk03KmFJnLffkSBsmdtlVaDpetIroIRovRommNeTj0R17TGhAPFhV7qGaRCt5l_Llp3iaLQBSeX46c5zWuL-HMQOICMDShBRDNhUSgAebrySn-1KEKCa-K8jLmgt2_bSHCXD4DFJAqtAfg3RbAVl48gu62gQOFeaPsOEAC6YGf8fTbQ-PZd3qO1JuYLwulEJWZcTDnsfOYoUfLrFnKd4t1PfjRho9EDcT_DgYtuNQSEyoY8G0Qx8_OKgpDrlUzzSMhmsEc9G4LoeErEQIH0strmyN1pKIypYcQcIW-xhFYhQycYBfGMeNfr6G_z6xfYgg5JocYgv4cqWFv6PMiDvL8DegcBNSLe1A6gzGWcTLNVUv05RIMCDGAQs38IlDoKOr8EnNjGMcPzIXIUU897CMmk7qPOIBgFcWxMqv7BgBNWFbxPDcA1PfJnxZ8gyLTTB-9R_A_6JLqPsiAiMkCSHktOjEMiBJ88gweG9N_djzrK3xLYc54DBb3QZlZSBtWQYhC6rEhCOIY_nksu5sHXa_P5F932OtjP_GJTcR61TF-71_moL1ZA_9xC73lBEusdXQz8ezoRhoUHeDI1kwor2xuho7-s76AtCzNUyDFqRhVMzCowmixTlWrVlFRv8UyfvkS3-lcyQqKPH9yelbG0Y-yY-RVEyC3EhpW13yBOaWYyUBFAx9WoxoUOBnS1F2fBmOlrW2BgS3LUQI5K3kBkuo284jQXxLQVXnWFIkeWmCWpEV3Bo2Fs1hFcdhrznv9F1rBpki5bVMWskO3TaFEiKOIXE8dhDBuiaylxoAhw_oGA38EsSkm5rkdS6NatMYY-MEJI_R1wjKlj2U7ejXIwWq-jUDW4gzD31fHOiivbfsCmiodGZe0MbRBGNVSKRoktzHC0itXhPeIiAJBr__95vpvP_z8X425ycJZzI9VfCo5dHPy1lZjgNAGhkcBhOx1azGW1sIS_1NFmorFGYo8sMEKtvgiixljGUNJVkgTPvZk8yLmAUbf0FohPFIIxIPMYVPdTA2wEjvIpxf3QD0zR2-lLrlzZygxEYjpRylhGv_KhhowPYLISxnVlAfWI1hq_upEkGthdN7gaVIIK6PiuR4GmoQ1azVCDmqVmqYSjiUhZsfRVNqMTQ39PMfIeQK_JkoumrLhdLtYOYE0MusgiTbbmJLOl4iOSrVkGnR7cntyiLZ1-wAoYVnwGh3W22osZ9cNf4d0CLMCkWoTtnYGr0TxcMG3nRBtZWZJE60XL6aRiId9S4GmlRTqvKI_Z_LZqGpkKR0tOONJyO96FvWJ8m_rpEBba4qL7AWEVEBRLeRa6vBH8Y4-A_W_ayKxXtEXULHsR-cLdGBw0j9Zp2G0jHh4MsOKyr6vT6noqOHgOVV5RqEOc37ij-TB1XGOfG449vkLRQg_UBFVDzcbG-YQRh-BTdvKsZJoa5lhDW0Y8wEk_R2pcwnVaLMPo-ScHQvoTGavZwTGwZX7W94RdBanVztGT4U-xcLzGyy9dD-DXca-PbZusnSTd3u4EMpxwUQUVR57dSAl7fTKUzHRD5yHESB44PnCrlhJzby8ZB00VQ-8w74Xp2gyNusW7PKKvSpcfQjVYzMZ4RmTdW_zfHs6E_NpGOLRqxzgSdbV_wwG4LuXsJVkwWGoxWgIbAo8axBkWW4TYgtLEwgU0gfe1TGhSeEmTMF4vroUXfC5Z0yQ4kM2sCs7BD_XPM8DSOMv2a8kSp1vdjQfVWTfYasgZ3MMqUNONPhVhsIVTLebENlnRK9k3vKCRQauSfhX9KMGupcWujgrWjICk3-OfiEkyi3hU88kam0HhbEDDcDcBdAfWkLkgL3RXxtW14wvUTBk4eWrg0tG4wU4yCVLwN9b8jfTorz_1RA0AAXgd8x1XfXcVw-iMLMXumixBFx-V1BMSo7kR6gZEvPkrlgBDh-CYuVCqt1VK8DDpuQSJF_fMR-w8w2k3M02X3XxTFgcCDed9R4TtCp3AGVTwkDJy-2QC3gXx12DBdbGhAiGLaph87KEIYlgqAoeZ9wEi1V9pjmvZWff7CzeXgu_RZz9ZyK9WGcPciCx3QtkW7RK6L86Zw-7ese1df9BI0MpYO0WTG53X-5EI3DYuFhmlOx59Qgf72iYNyDkpYkwemCUaeOBhqz5GOXD25MrsW2ar5wrTb0tLtQzJtBkuy53JFp7tiMB38vLAXK6cK5iNjRZDpguFEi7T5MKPc20xWpls03cRVhFsLphTAEHeqrgIK4vKBS2MURdMYYzeBR_e2KRwsE2mxiMjoAoyIl5OH-WEyEHCDCAF9QqGNu95iCipXsEDSJr0FXGdC_GAQpxZC2qQVAnUZf2QSQVUkkfhezJzQlIgzhSy884csFY4-onkWehZQWQkKnwV-aEAeJLtupisI1L-q8ym3xmqKKIaLYpmu9Ki2Cgq1Vlr3l8MQAJPBoFHr2sZERW1dtARsiUJjf5wgyZZIAloyU9Thzq_5z8hXKS1vE6uiq104qtME3HDsU46AQbAdq62-seQZhqT3M0Ru5Wx2LNPhcCmVUah3TRh8arSz-I3JyjCPAwAhYoFiNgbMEeDZu02IKLgCFBWNzrwcAwriiAbUKR_y6ORxtAaQDgxHE8E_cXSvciT1b7KKN34GWZSAkLLMcxyijYAuOwmKUZy4OHakAmgxxpuj-ZsY5kjfbR5J-NgcBjgSGYvzjiORPSuAiEVAMKpJsEqxJNtfwBWHwdKbfH-ANkVU1eROyoqzGVPNbMbYWON7rwDpyYQUTCUDXCKgp7COItxzKrAFryV3j-VqBYmOVPUVFhch1tJH-3jF24C8zDLb7ny2AbF10ZLUpK7QSS-xZqwcJioLSSOPj_CnEZs2t6V6L4I9yU2trKTVy9hF1iTxf1DsDG2k5NsYCsDWpVBwUAHlegP9daOT4Cd1iUlxolNClfpVswDXcppf0k1WAZbkpdbNqSuP9Qbkqz1IgnX9lhM_C5ytKcfLIROoqgkPD6OfkriC2awAR2TmYQP7A__Ymh0QcDho8iORI5oUKug2PKTmUrDdg3moIW_Dpha4Ds6MkMk4zjWfLWu9fSogHz9tpTYlax3dCNJ8VYpMRMlEj6ophCZ099xTkUYmKdxFg5WCwPgaDm2znI4OUOdW_fjA3b5nxGXu5yJyzLnl0JvllbKK8E0Q6EHF0QZoixCoB2MlzZ1yIjHAlTIQAUqo3b7JgJGwQXOKYELvZLsRpZp0uRXjDrKhKkK01rY3ypYgfoT5fLKkJyOm7fdt7YYkrZQJGD4o4G0ui7HCZlpKsyxhAzHUFjWBjCnTha3JdUl9uSenXCNCwmuX2Rb4ISYuXGBqxNqTBKjUFVkEmYVKI1EOAP4mleuBFIozgCRhJDIVXwrC7jXO5eCc4YKKNUHkM4MWXhxUiXfLgYoFSiPqnota5Jsq5eKpOqQvaVWpE1Q0V6TwWRqiqZnMaqpmaylM9acbNZItVmNNuFldwzmUNeVgoJezFBrfX7Fc2iZ6lZBvUOy7CSjKpYGjNMKUYR2Ze6U1pRzUZsOiYRrVJQlYHjyDHjbpyJqEyDNFqC638MYoq4u0G03KtM5TY5lKvIhPhoumJXpVvfX8CM5UO6Tcoyr1EKNkZZJq9_JM2RMb8qVajUXcVYOjOB_P1fSUs6nZ7ZcRM3RjxWsVXnKkIH3__8gXxxJRDBgtnxiNMorMnqE56sit5a7C26KqF3p1M-3sQqIKjgb-cn9gasip9kYFfQsaQ2xhvWAj0JGWKJchTEcChhffbIWbZNKlMoMrHClEqkQCUYMyTADUvDfrEaag2xbiGWNqNmpjxDKfX9HBj_n6sAuM15SNSYcxamCf_eNlSrofjQFgcYVRyxy32DN5fZXEvI4B0LFcTa-h4O9CBAERJUjFC7W2x1rvRA9HgXhoYlkY7tkN0wS2FHjUfDGVXdghgqXh7i6MqEPsepqHR70Cvv07DyqmvliqAsXO3-DGodwnJi-3KlfXOXKKa39JaF955hfTHczpMIBFUlLV2RWygoIvgXoNGmlUdJYpyoyDdHdOqmtxKZmclfUCcCumfWPXDdqn1Stwearomey2qkUqojrunjKn20XRJ93kkw9a4DsIogv8-NGYZM7gaSiPujB7CinPqiCpx9DHpQKFUp-_Mv7Y6lSIsgNo8WzXMR7WXMA4DKSFUhp-rPVfWIqASkQMky7k0smvgT-VcjndQOUY9sSxjBupJhssvDppXTICBZCOZ0gwXGOz5Ge2XgiLccsIa3I2Ls6WZaXu6Z7OohFhrF2eNvfNbOnF_Iwko189rgSK3gqcrCx2OLSmEPD5e0-zcOnER0Iw-LsZEOirFKIg-6Gn1_69lNw7GOPE9RxU5N_E_qNL1Z6loOd3oKDijrdZPsVuFf2geCxpm22no514L5PetsE0mSmSLOQStfTRxeHJlLGyk9KjO8pnWWiXvxDFOpObu_2onN7JEsdhj-v8ehgaImFtXDiStxXGdqmeHMj51XBFVt-y03NQ2LlToev02kjSkLq2a8IwtWFJ_i0XdTWUxMqNbFYFI96F4H95zl24yL-hoElyFfRgmeT0HCjHX4QK4P6rDmxSoNzasCqQzCLkX9U9XpXD2l5Q8WOGnCCpaJIcAU4TVOhQD1Brt-BCvJE1CaDpnTTl8t1gZU1TxpI3e8yKV9XuA7E3KuSgkyXmyzREX5IBc8L7L0eSbtDyEiROA4LniIAdabPUawDgS6_IkvtqhrhA3lAZK0mTzypSQMOyCtERioKwFkUqr8p0idGN1X9GoQgLKnjegtRGsVAfOoPk3u-XOYPlLNVBZMXWgSQgb4BRveMdAoWf-7WC0XIQLLz83s_n9hdiM2fyi7DxkNesH-qIM2v5vgYNHgvdh1Q9ng99wfM0Au4yqwAV0XpOuQHfMsUbrRNdqJked57eGdfM24elSoo79ozTH4uaQ3KUshhX_f8OUSTY4MIMSKqB-vrJsXjUYQomMuv_IBZqg7GsBBvt4UzwLUbVHiRkipZiFd4kmk-MbI1kMeWDWHsF5QvEQWSHTFvJ6x0ZwXn8SDvbVWfCihV1MkHFn32PfZOu-pszHatT5GhZXXINFRzkHhQ7opJy8DUcVCSk-XEpnGJXr27kqr8shpQuJAgkjHzmJCJeagExO5JSKj8vFGDoXbr-xaXmgoBW8GYgkRwG4XcrptPZx4fRZu1Ru4IH59hi9T9Bl0Oj4-lvdf3cmeKrm3hbwEcZE_3LGndZxgVIFfZTIbDB4fH93HEX19yRCEeQBDIL54iPjjDymG6_SyA_6FgOliE0CIg0H_B3_ojkdD5i18dzSmF8083536Q_qAr9hMzvAFD3fkTRzf9U_H-CqaP3SG7unZVH723eHplHnQ5nlTxz3DkdOzMf6eXk_ds_MpvgA4OmW-B7MQnFz064dzAAxgvAUM9ibnAMR3z0cjxz2dIFxvOnJG7mQ4jmENf-xMoGW4gI--4577Y3c4PkWsxj5NhP8dd-Sf0cPp-dSdnCKiE2-I31Dgn8UOgDqHmecLaD3DPv_8lE3cyciHZcaA26l77qnPiJHY_HA0wt9nI_fMm7ARPMewwmjqw9zRZLhwEBF3Op44hAsOhQW9U_mJUEIaTs4AvynSdnQ2RbJ5Z7F7iju5BpJ403PmT13AduqOTifILUWer7cng6sL5KmSgM3VrnJvEDLujbhyZCbPVBA2vvTktpACrJIIdTVdfjsFAi8vjy-jJ3rJAVvrF_yx1X6jz1evkxpd4pZ5U4-4jV42SyCefKy-toRt9PKbQ6ml8Qoc9lS_2kG99El99fe99atDtDXr_XBsMd6v8NzzMwN367WcM08ha7y4RC9p6jdeK9AsOpSvg2g4Wuunk2_fqnRO8WwjuFZH2ByEtkEOK18JOjWQAXs6q74bgR3qBQATc5u9Xon8_mUX401X3ZZnUHokHR0hXl5HNCv1ZhAqklKccMnwNI8md3t1TH7Z_w98L1MfVEoAAA==">aplicación completa en Svelte 5</a> corriendo en una plataforma interactiva (<a href="https://svelte-5-preview.vercel.app/">Svelte repl</a>) para que puedan continuar el tutorial</li>
</ul>

@snapend

---

@snap[north span-100]
## ¡A codear!
@snapend

@snap[midpoint shadow span-100]
![SIZE](assets/img/enough_talk.jpg)
@snapend

@snap[south-east text-04 span-20]
#### [See app online](https://svelte-5-preview.vercel.app/#H4sIAAAAAAAAA708iXbbRpK_0paTIekQIMBDEmlJGUfW7M5OnMwbe97uPivPAYmmiAgE-ABQh_n471tVfaAbB6nMZteyZaKP6uq6q7rB3ckyinl-Mvu8O0mCNT-ZnbzbbE76J8XzBh_yBx4XHJ7zdJstsOXileOwD-9_Yh-pi01YsS3SLAriGfPOnIQ_FU5e8E3OHOfqNqHhOedsVRSbfDYYhBzmpRueuev0axTHgZtmdwOeOP_8OAjTRT74kQdZMviUpnH-JUjCLwXPiyi5G1zHEU8AdhTyL_8RPAQfF1m0Kb4sM0D7Mc3u84HA6EsO6PD8dcY38ZehxCKnwfCJsWi9SbOCfUrDNGfLLF2zjjugJ1fstnOb3BZy1LuYw281ip6MUTAu5gUrCNQl-yYvgoJ3P-MqjO1YFM6Y32dI1xnrXGccelmgCAeDs4JnLNhsOn22SNcbgMVhSpFtOdv3TSjDKpRnYAdbRlle0Mw0AdIchTIqochxrFhxBsQqWLqkz4qXNqxlEOcADGH90gNqDjQ54UGQaIBUFjSdR0k4EzQZiCF58Rxz-Dh4w_5x8_Hm00f2ZnCbzO7idB7E3Te9vvEwm835EhhYaQyWQKse2yEO8_QJxOArCMUMPmchzxxoenub7M0py3SxzeWMdFvEUQI7H22eWBjkKx6y18Ph-Zwv3hr9Trpc5rwAQbaBrYp1LCEt0wT6T4fu5Fs2YL7rT1geJLmT8yxaVmb55h5WQwlhHWR3UQIYF0W6ri21VQvFUY6KBISbsQT4S3hugjCkbVdmzbcALNHkQZIYs8SKYlIFBmOPUVisZiwAxgtSPPBsGaePM_YQ5dE8FiDmweL-Lku3CUkWbHgTZCBy1LdI4xSWi5IV0EA0CSqZLUTeFY_uVgVilq2DmNqdRz6_jwoHZzj5Ok2LFSFnznXAUjhp_nR4kAQE6gQGJEgWJd1qhJrNCCRJiBMliSFZgnTN5DW4GSWbbWE2pJsC6bMx23Ie84U1qgDrCIQLDGFylsE6ip_r9EMRhz34nvdtnYIoeDXevgBjuU3NTUcy73EVFdzk5utxiD9vGWsTin0F9md0GZe3J7jH25NfLIo6WRBG21ygeVuAHYjuQAg46GJ2L5aEPWeMAOVkHW4LanbyxYqjzYpx45VNpuGzXEZKsSbWOnhyZNvpecbXNq1KaReC6runMGbgu8MJe4fmr28rdRPFXi8n-NNEM0Lyz2seRgEDS8l5wsCRse4a1F4hNfQ2TxL3hu3YEuBO1Q5qUjDyJ2dT6trTqoM3Nz-9l0aWqIg2999-_PmHdz-yj5_--8cb2_S6QPS1Q4LLrtgBNoZRvokDklLCYB6ni3uDqE6RboCw7lhgajDJnRfKMJWWx0WeMB9_ee6Z2p3WPneIPXkaR6FBVKDzNsuR0Js0SsAdUBvi6ZBJwr3M2CLYREUQA-XqeLhFencXA_aFbSsVV_zNk4GI5nQ4wp-D4D4HIDbOBlxpzkOkHnjfknqEY8gXaRYUEZgfBnLEMyRk03KmFJnLffkSBsmdtlVaDpetIroIRovRommNeTj0R17TGhAPFhV7qGaRCt5l_Llp3iaLQBSeX46c5zWuL-HMQOICMDShBRDNhUSgAebrySn-1KEKCa-K8jLmgt2_bSHCXD4DFJAqtAfg3RbAVl48gu62gQOFeaPsOEAC6YGf8fTbQ-PZd3qO1JuYLwulEJWZcTDnsfOYoUfLrFnKd4t1PfjRho9EDcT_DgYtuNQSEyoY8G0Qx8_OKgpDrlUzzSMhmsEc9G4LoeErEQIH0strmyN1pKIypYcQcIW-xhFYhQycYBfGMeNfr6G_z6xfYgg5JocYgv4cqWFv6PMiDvL8DegcBNSLe1A6gzGWcTLNVUv05RIMCDGAQs38IlDoKOr8EnNjGMcPzIXIUU897CMmk7qPOIBgFcWxMqv7BgBNWFbxPDcA1PfJnxZ8gyLTTB-9R_A_6JLqPsiAiMkCSHktOjEMiBJ88gweG9N_djzrK3xLYc54DBb3QZlZSBtWQYhC6rEhCOIY_nksu5sHXa_P5F932OtjP_GJTcR61TF-71_moL1ZA_9xC73lBEusdXQz8ezoRhoUHeDI1kwor2xuho7-s76AtCzNUyDFqRhVMzCowmixTlWrVlFRv8UyfvkS3-lcyQqKPH9yelbG0Y-yY-RVEyC3EhpW13yBOaWYyUBFAx9WoxoUOBnS1F2fBmOlrW2BgS3LUQI5K3kBkuo284jQXxLQVXnWFIkeWmCWpEV3Bo2Fs1hFcdhrznv9F1rBpki5bVMWskO3TaFEiKOIXE8dhDBuiaylxoAhw_oGA38EsSkm5rkdS6NatMYY-MEJI_R1wjKlj2U7ejXIwWq-jUDW4gzD31fHOiivbfsCmiodGZe0MbRBGNVSKRoktzHC0itXhPeIiAJBr__95vpvP_z8X425ycJZzI9VfCo5dHPy1lZjgNAGhkcBhOx1azGW1sIS_1NFmorFGYo8sMEKtvgiixljGUNJVkgTPvZk8yLmAUbf0FohPFIIxIPMYVPdTA2wEjvIpxf3QD0zR2-lLrlzZygxEYjpRylhGv_KhhowPYLISxnVlAfWI1hq_upEkGthdN7gaVIIK6PiuR4GmoQ1azVCDmqVmqYSjiUhZsfRVNqMTQ39PMfIeQK_JkoumrLhdLtYOYE0MusgiTbbmJLOl4iOSrVkGnR7cntyiLZ1-wAoYVnwGh3W22osZ9cNf4d0CLMCkWoTtnYGr0TxcMG3nRBtZWZJE60XL6aRiId9S4GmlRTqvKI_Z_LZqGpkKR0tOONJyO96FvWJ8m_rpEBba4qL7AWEVEBRLeRa6vBH8Y4-A_W_ayKxXtEXULHsR-cLdGBw0j9Zp2G0jHh4MsOKyr6vT6noqOHgOVV5RqEOc37ij-TB1XGOfG449vkLRQg_UBFVDzcbG-YQRh-BTdvKsZJoa5lhDW0Y8wEk_R2pcwnVaLMPo-ScHQvoTGavZwTGwZX7W94RdBanVztGT4U-xcLzGyy9dD-DXca-PbZusnSTd3u4EMpxwUQUVR57dSAl7fTKUzHRD5yHESB44PnCrlhJzby8ZB00VQ-8w74Xp2gyNusW7PKKvSpcfQjVYzMZ4RmTdW_zfHs6E_NpGOLRqxzgSdbV_wwG4LuXsJVkwWGoxWgIbAo8axBkWW4TYgtLEwgU0gfe1TGhSeEmTMF4vroUXfC5Z0yQ4kM2sCs7BD_XPM8DSOMv2a8kSp1vdjQfVWTfYasgZ3MMqUNONPhVhsIVTLebENlnRK9k3vKCRQauSfhX9KMGupcWujgrWjICk3-OfiEkyi3hU88kam0HhbEDDcDcBdAfWkLkgL3RXxtW14wvUTBk4eWrg0tG4wU4yCVLwN9b8jfTorz_1RA0AAXgd8x1XfXcVw-iMLMXumixBFx-V1BMSo7kR6gZEvPkrlgBDh-CYuVCqt1VK8DDpuQSJF_fMR-w8w2k3M02X3XxTFgcCDed9R4TtCp3AGVTwkDJy-2QC3gXx12DBdbGhAiGLaph87KEIYlgqAoeZ9wEi1V9pjmvZWff7CzeXgu_RZz9ZyK9WGcPciCx3QtkW7RK6L86Zw-7ese1df9BI0MpYO0WTG53X-5EI3DYuFhmlOx59Qgf72iYNyDkpYkwemCUaeOBhqz5GOXD25MrsW2ar5wrTb0tLtQzJtBkuy53JFp7tiMB38vLAXK6cK5iNjRZDpguFEi7T5MKPc20xWpls03cRVhFsLphTAEHeqrgIK4vKBS2MURdMYYzeBR_e2KRwsE2mxiMjoAoyIl5OH-WEyEHCDCAF9QqGNu95iCipXsEDSJr0FXGdC_GAQpxZC2qQVAnUZf2QSQVUkkfhezJzQlIgzhSy884csFY4-onkWehZQWQkKnwV-aEAeJLtupisI1L-q8ym3xmqKKIaLYpmu9Ki2Cgq1Vlr3l8MQAJPBoFHr2sZERW1dtARsiUJjf5wgyZZIAloyU9Thzq_5z8hXKS1vE6uiq104qtME3HDsU46AQbAdq62-seQZhqT3M0Ru5Wx2LNPhcCmVUah3TRh8arSz-I3JyjCPAwAhYoFiNgbMEeDZu02IKLgCFBWNzrwcAwriiAbUKR_y6ORxtAaQDgxHE8E_cXSvciT1b7KKN34GWZSAkLLMcxyijYAuOwmKUZy4OHakAmgxxpuj-ZsY5kjfbR5J-NgcBjgSGYvzjiORPSuAiEVAMKpJsEqxJNtfwBWHwdKbfH-ANkVU1eROyoqzGVPNbMbYWON7rwDpyYQUTCUDXCKgp7COItxzKrAFryV3j-VqBYmOVPUVFhch1tJH-3jF24C8zDLb7ny2AbF10ZLUpK7QSS-xZqwcJioLSSOPj_CnEZs2t6V6L4I9yU2trKTVy9hF1iTxf1DsDG2k5NsYCsDWpVBwUAHlegP9daOT4Cd1iUlxolNClfpVswDXcppf0k1WAZbkpdbNqSuP9Qbkqz1IgnX9lhM_C5ytKcfLIROoqgkPD6OfkriC2awAR2TmYQP7A__Ymh0QcDho8iORI5oUKug2PKTmUrDdg3moIW_Dpha4Ds6MkMk4zjWfLWu9fSogHz9tpTYlax3dCNJ8VYpMRMlEj6ophCZ099xTkUYmKdxFg5WCwPgaDm2znI4OUOdW_fjA3b5nxGXu5yJyzLnl0JvllbKK8E0Q6EHF0QZoixCoB2MlzZ1yIjHAlTIQAUqo3b7JgJGwQXOKYELvZLsRpZp0uRXjDrKhKkK01rY3ypYgfoT5fLKkJyOm7fdt7YYkrZQJGD4o4G0ui7HCZlpKsyxhAzHUFjWBjCnTha3JdUl9uSenXCNCwmuX2Rb4ISYuXGBqxNqTBKjUFVkEmYVKI1EOAP4mleuBFIozgCRhJDIVXwrC7jXO5eCc4YKKNUHkM4MWXhxUiXfLgYoFSiPqnota5Jsq5eKpOqQvaVWpE1Q0V6TwWRqiqZnMaqpmaylM9acbNZItVmNNuFldwzmUNeVgoJezFBrfX7Fc2iZ6lZBvUOy7CSjKpYGjNMKUYR2Ze6U1pRzUZsOiYRrVJQlYHjyDHjbpyJqEyDNFqC638MYoq4u0G03KtM5TY5lKvIhPhoumJXpVvfX8CM5UO6Tcoyr1EKNkZZJq9_JM2RMb8qVajUXcVYOjOB_P1fSUs6nZ7ZcRM3RjxWsVXnKkIH3__8gXxxJRDBgtnxiNMorMnqE56sit5a7C26KqF3p1M-3sQqIKjgb-cn9gasip9kYFfQsaQ2xhvWAj0JGWKJchTEcChhffbIWbZNKlMoMrHClEqkQCUYMyTADUvDfrEaag2xbiGWNqNmpjxDKfX9HBj_n6sAuM15SNSYcxamCf_eNlSrofjQFgcYVRyxy32DN5fZXEvI4B0LFcTa-h4O9CBAERJUjFC7W2x1rvRA9HgXhoYlkY7tkN0wS2FHjUfDGVXdghgqXh7i6MqEPsepqHR70Cvv07DyqmvliqAsXO3-DGodwnJi-3KlfXOXKKa39JaF955hfTHczpMIBFUlLV2RWygoIvgXoNGmlUdJYpyoyDdHdOqmtxKZmclfUCcCumfWPXDdqn1Stwearomey2qkUqojrunjKn20XRJ93kkw9a4DsIogv8-NGYZM7gaSiPujB7CinPqiCpx9DHpQKFUp-_Mv7Y6lSIsgNo8WzXMR7WXMA4DKSFUhp-rPVfWIqASkQMky7k0smvgT-VcjndQOUY9sSxjBupJhssvDppXTICBZCOZ0gwXGOz5Ge2XgiLccsIa3I2Ls6WZaXu6Z7OohFhrF2eNvfNbOnF_Iwko189rgSK3gqcrCx2OLSmEPD5e0-zcOnER0Iw-LsZEOirFKIg-6Gn1_69lNw7GOPE9RxU5N_E_qNL1Z6loOd3oKDijrdZPsVuFf2geCxpm22no514L5PetsE0mSmSLOQStfTRxeHJlLGyk9KjO8pnWWiXvxDFOpObu_2onN7JEsdhj-v8ehgaImFtXDiStxXGdqmeHMj51XBFVt-y03NQ2LlToev02kjSkLq2a8IwtWFJ_i0XdTWUxMqNbFYFI96F4H95zl24yL-hoElyFfRgmeT0HCjHX4QK4P6rDmxSoNzasCqQzCLkX9U9XpXD2l5Q8WOGnCCpaJIcAU4TVOhQD1Brt-BCvJE1CaDpnTTl8t1gZU1TxpI3e8yKV9XuA7E3KuSgkyXmyzREX5IBc8L7L0eSbtDyEiROA4LniIAdabPUawDgS6_IkvtqhrhA3lAZK0mTzypSQMOyCtERioKwFkUqr8p0idGN1X9GoQgLKnjegtRGsVAfOoPk3u-XOYPlLNVBZMXWgSQgb4BRveMdAoWf-7WC0XIQLLz83s_n9hdiM2fyi7DxkNesH-qIM2v5vgYNHgvdh1Q9ng99wfM0Au4yqwAV0XpOuQHfMsUbrRNdqJked57eGdfM24elSoo79ozTH4uaQ3KUshhX_f8OUSTY4MIMSKqB-vrJsXjUYQomMuv_IBZqg7GsBBvt4UzwLUbVHiRkipZiFd4kmk-MbI1kMeWDWHsF5QvEQWSHTFvJ6x0ZwXn8SDvbVWfCihV1MkHFn32PfZOu-pszHatT5GhZXXINFRzkHhQ7opJy8DUcVCSk-XEpnGJXr27kqr8shpQuJAgkjHzmJCJeagExO5JSKj8vFGDoXbr-xaXmgoBW8GYgkRwG4XcrptPZx4fRZu1Ru4IH59hi9T9Bl0Oj4-lvdf3cmeKrm3hbwEcZE_3LGndZxgVIFfZTIbDB4fH93HEX19yRCEeQBDIL54iPjjDymG6_SyA_6FgOliE0CIg0H_B3_ojkdD5i18dzSmF8083536Q_qAr9hMzvAFD3fkTRzf9U_H-CqaP3SG7unZVH723eHplHnQ5nlTxz3DkdOzMf6eXk_ds_MpvgA4OmW-B7MQnFz064dzAAxgvAUM9ibnAMR3z0cjxz2dIFxvOnJG7mQ4jmENf-xMoGW4gI--4577Y3c4PkWsxj5NhP8dd-Sf0cPp-dSdnCKiE2-I31Dgn8UOgDqHmecLaD3DPv_8lE3cyciHZcaA26l77qnPiJHY_HA0wt9nI_fMm7ARPMewwmjqw9zRZLhwEBF3Op44hAsOhQW9U_mJUEIaTs4AvynSdnQ2RbJ5Z7F7iju5BpJ403PmT13AduqOTifILUWer7cng6sL5KmSgM3VrnJvEDLujbhyZCbPVBA2vvTktpACrJIIdTVdfjsFAi8vjy-jJ3rJAVvrF_yx1X6jz1evkxpd4pZ5U4-4jV42SyCefKy-toRt9PKbQ6ml8Qoc9lS_2kG99El99fe99atDtDXr_XBsMd6v8NzzMwN367WcM08ha7y4RC9p6jdeK9AsOpSvg2g4Wuunk2_fqnRO8WwjuFZH2ByEtkEOK18JOjWQAXs6q74bgR3qBQATc5u9Xon8_mUX401X3ZZnUHokHR0hXl5HNCv1ZhAqklKccMnwNI8md3t1TH7Z_w98L1MfVEoAAA==)
@snapend

---

@snap[north span-100]
### Svelte: próximos pasos
@snapend

- Abrí el entorno interactivo (Svelte REPL) con la [aplicación completa en Svelte 5](https://svelte-5-preview.vercel.app/#H4sIAAAAAAAAA708iXbbRpK_0paTIekQIMBDEmlJGUfW7M5OnMwbe97uPivPAYmmiAgE-ABQh_n471tVfaAbB6nMZteyZaKP6uq6q7rB3ckyinl-Mvu8O0mCNT-ZnbzbbE76J8XzBh_yBx4XHJ7zdJstsOXileOwD-9_Yh-pi01YsS3SLAriGfPOnIQ_FU5e8E3OHOfqNqHhOedsVRSbfDYYhBzmpRueuev0axTHgZtmdwOeOP_8OAjTRT74kQdZMviUpnH-JUjCLwXPiyi5G1zHEU8AdhTyL_8RPAQfF1m0Kb4sM0D7Mc3u84HA6EsO6PD8dcY38ZehxCKnwfCJsWi9SbOCfUrDNGfLLF2zjjugJ1fstnOb3BZy1LuYw281ip6MUTAu5gUrCNQl-yYvgoJ3P-MqjO1YFM6Y32dI1xnrXGccelmgCAeDs4JnLNhsOn22SNcbgMVhSpFtOdv3TSjDKpRnYAdbRlle0Mw0AdIchTIqochxrFhxBsQqWLqkz4qXNqxlEOcADGH90gNqDjQ54UGQaIBUFjSdR0k4EzQZiCF58Rxz-Dh4w_5x8_Hm00f2ZnCbzO7idB7E3Te9vvEwm835EhhYaQyWQKse2yEO8_QJxOArCMUMPmchzxxoenub7M0py3SxzeWMdFvEUQI7H22eWBjkKx6y18Ph-Zwv3hr9Trpc5rwAQbaBrYp1LCEt0wT6T4fu5Fs2YL7rT1geJLmT8yxaVmb55h5WQwlhHWR3UQIYF0W6ri21VQvFUY6KBISbsQT4S3hugjCkbVdmzbcALNHkQZIYs8SKYlIFBmOPUVisZiwAxgtSPPBsGaePM_YQ5dE8FiDmweL-Lku3CUkWbHgTZCBy1LdI4xSWi5IV0EA0CSqZLUTeFY_uVgVilq2DmNqdRz6_jwoHZzj5Ok2LFSFnznXAUjhp_nR4kAQE6gQGJEgWJd1qhJrNCCRJiBMliSFZgnTN5DW4GSWbbWE2pJsC6bMx23Ie84U1qgDrCIQLDGFylsE6ip_r9EMRhz34nvdtnYIoeDXevgBjuU3NTUcy73EVFdzk5utxiD9vGWsTin0F9md0GZe3J7jH25NfLIo6WRBG21ygeVuAHYjuQAg46GJ2L5aEPWeMAOVkHW4LanbyxYqjzYpx45VNpuGzXEZKsSbWOnhyZNvpecbXNq1KaReC6runMGbgu8MJe4fmr28rdRPFXi8n-NNEM0Lyz2seRgEDS8l5wsCRse4a1F4hNfQ2TxL3hu3YEuBO1Q5qUjDyJ2dT6trTqoM3Nz-9l0aWqIg2999-_PmHdz-yj5_--8cb2_S6QPS1Q4LLrtgBNoZRvokDklLCYB6ni3uDqE6RboCw7lhgajDJnRfKMJWWx0WeMB9_ee6Z2p3WPneIPXkaR6FBVKDzNsuR0Js0SsAdUBvi6ZBJwr3M2CLYREUQA-XqeLhFencXA_aFbSsVV_zNk4GI5nQ4wp-D4D4HIDbOBlxpzkOkHnjfknqEY8gXaRYUEZgfBnLEMyRk03KmFJnLffkSBsmdtlVaDpetIroIRovRommNeTj0R17TGhAPFhV7qGaRCt5l_Llp3iaLQBSeX46c5zWuL-HMQOICMDShBRDNhUSgAebrySn-1KEKCa-K8jLmgt2_bSHCXD4DFJAqtAfg3RbAVl48gu62gQOFeaPsOEAC6YGf8fTbQ-PZd3qO1JuYLwulEJWZcTDnsfOYoUfLrFnKd4t1PfjRho9EDcT_DgYtuNQSEyoY8G0Qx8_OKgpDrlUzzSMhmsEc9G4LoeErEQIH0strmyN1pKIypYcQcIW-xhFYhQycYBfGMeNfr6G_z6xfYgg5JocYgv4cqWFv6PMiDvL8DegcBNSLe1A6gzGWcTLNVUv05RIMCDGAQs38IlDoKOr8EnNjGMcPzIXIUU897CMmk7qPOIBgFcWxMqv7BgBNWFbxPDcA1PfJnxZ8gyLTTB-9R_A_6JLqPsiAiMkCSHktOjEMiBJ88gweG9N_djzrK3xLYc54DBb3QZlZSBtWQYhC6rEhCOIY_nksu5sHXa_P5F932OtjP_GJTcR61TF-71_moL1ZA_9xC73lBEusdXQz8ezoRhoUHeDI1kwor2xuho7-s76AtCzNUyDFqRhVMzCowmixTlWrVlFRv8UyfvkS3-lcyQqKPH9yelbG0Y-yY-RVEyC3EhpW13yBOaWYyUBFAx9WoxoUOBnS1F2fBmOlrW2BgS3LUQI5K3kBkuo284jQXxLQVXnWFIkeWmCWpEV3Bo2Fs1hFcdhrznv9F1rBpki5bVMWskO3TaFEiKOIXE8dhDBuiaylxoAhw_oGA38EsSkm5rkdS6NatMYY-MEJI_R1wjKlj2U7ejXIwWq-jUDW4gzD31fHOiivbfsCmiodGZe0MbRBGNVSKRoktzHC0itXhPeIiAJBr__95vpvP_z8X425ycJZzI9VfCo5dHPy1lZjgNAGhkcBhOx1azGW1sIS_1NFmorFGYo8sMEKtvgiixljGUNJVkgTPvZk8yLmAUbf0FohPFIIxIPMYVPdTA2wEjvIpxf3QD0zR2-lLrlzZygxEYjpRylhGv_KhhowPYLISxnVlAfWI1hq_upEkGthdN7gaVIIK6PiuR4GmoQ1azVCDmqVmqYSjiUhZsfRVNqMTQ39PMfIeQK_JkoumrLhdLtYOYE0MusgiTbbmJLOl4iOSrVkGnR7cntyiLZ1-wAoYVnwGh3W22osZ9cNf4d0CLMCkWoTtnYGr0TxcMG3nRBtZWZJE60XL6aRiId9S4GmlRTqvKI_Z_LZqGpkKR0tOONJyO96FvWJ8m_rpEBba4qL7AWEVEBRLeRa6vBH8Y4-A_W_ayKxXtEXULHsR-cLdGBw0j9Zp2G0jHh4MsOKyr6vT6noqOHgOVV5RqEOc37ij-TB1XGOfG449vkLRQg_UBFVDzcbG-YQRh-BTdvKsZJoa5lhDW0Y8wEk_R2pcwnVaLMPo-ScHQvoTGavZwTGwZX7W94RdBanVztGT4U-xcLzGyy9dD-DXca-PbZusnSTd3u4EMpxwUQUVR57dSAl7fTKUzHRD5yHESB44PnCrlhJzby8ZB00VQ-8w74Xp2gyNusW7PKKvSpcfQjVYzMZ4RmTdW_zfHs6E_NpGOLRqxzgSdbV_wwG4LuXsJVkwWGoxWgIbAo8axBkWW4TYgtLEwgU0gfe1TGhSeEmTMF4vroUXfC5Z0yQ4kM2sCs7BD_XPM8DSOMv2a8kSp1vdjQfVWTfYasgZ3MMqUNONPhVhsIVTLebENlnRK9k3vKCRQauSfhX9KMGupcWujgrWjICk3-OfiEkyi3hU88kam0HhbEDDcDcBdAfWkLkgL3RXxtW14wvUTBk4eWrg0tG4wU4yCVLwN9b8jfTorz_1RA0AAXgd8x1XfXcVw-iMLMXumixBFx-V1BMSo7kR6gZEvPkrlgBDh-CYuVCqt1VK8DDpuQSJF_fMR-w8w2k3M02X3XxTFgcCDed9R4TtCp3AGVTwkDJy-2QC3gXx12DBdbGhAiGLaph87KEIYlgqAoeZ9wEi1V9pjmvZWff7CzeXgu_RZz9ZyK9WGcPciCx3QtkW7RK6L86Zw-7ese1df9BI0MpYO0WTG53X-5EI3DYuFhmlOx59Qgf72iYNyDkpYkwemCUaeOBhqz5GOXD25MrsW2ar5wrTb0tLtQzJtBkuy53JFp7tiMB38vLAXK6cK5iNjRZDpguFEi7T5MKPc20xWpls03cRVhFsLphTAEHeqrgIK4vKBS2MURdMYYzeBR_e2KRwsE2mxiMjoAoyIl5OH-WEyEHCDCAF9QqGNu95iCipXsEDSJr0FXGdC_GAQpxZC2qQVAnUZf2QSQVUkkfhezJzQlIgzhSy884csFY4-onkWehZQWQkKnwV-aEAeJLtupisI1L-q8ym3xmqKKIaLYpmu9Ki2Cgq1Vlr3l8MQAJPBoFHr2sZERW1dtARsiUJjf5wgyZZIAloyU9Thzq_5z8hXKS1vE6uiq104qtME3HDsU46AQbAdq62-seQZhqT3M0Ru5Wx2LNPhcCmVUah3TRh8arSz-I3JyjCPAwAhYoFiNgbMEeDZu02IKLgCFBWNzrwcAwriiAbUKR_y6ORxtAaQDgxHE8E_cXSvciT1b7KKN34GWZSAkLLMcxyijYAuOwmKUZy4OHakAmgxxpuj-ZsY5kjfbR5J-NgcBjgSGYvzjiORPSuAiEVAMKpJsEqxJNtfwBWHwdKbfH-ANkVU1eROyoqzGVPNbMbYWON7rwDpyYQUTCUDXCKgp7COItxzKrAFryV3j-VqBYmOVPUVFhch1tJH-3jF24C8zDLb7ny2AbF10ZLUpK7QSS-xZqwcJioLSSOPj_CnEZs2t6V6L4I9yU2trKTVy9hF1iTxf1DsDG2k5NsYCsDWpVBwUAHlegP9daOT4Cd1iUlxolNClfpVswDXcppf0k1WAZbkpdbNqSuP9Qbkqz1IgnX9lhM_C5ytKcfLIROoqgkPD6OfkriC2awAR2TmYQP7A__Ymh0QcDho8iORI5oUKug2PKTmUrDdg3moIW_Dpha4Ds6MkMk4zjWfLWu9fSogHz9tpTYlax3dCNJ8VYpMRMlEj6ophCZ099xTkUYmKdxFg5WCwPgaDm2znI4OUOdW_fjA3b5nxGXu5yJyzLnl0JvllbKK8E0Q6EHF0QZoixCoB2MlzZ1yIjHAlTIQAUqo3b7JgJGwQXOKYELvZLsRpZp0uRXjDrKhKkK01rY3ypYgfoT5fLKkJyOm7fdt7YYkrZQJGD4o4G0ui7HCZlpKsyxhAzHUFjWBjCnTha3JdUl9uSenXCNCwmuX2Rb4ISYuXGBqxNqTBKjUFVkEmYVKI1EOAP4mleuBFIozgCRhJDIVXwrC7jXO5eCc4YKKNUHkM4MWXhxUiXfLgYoFSiPqnota5Jsq5eKpOqQvaVWpE1Q0V6TwWRqiqZnMaqpmaylM9acbNZItVmNNuFldwzmUNeVgoJezFBrfX7Fc2iZ6lZBvUOy7CSjKpYGjNMKUYR2Ze6U1pRzUZsOiYRrVJQlYHjyDHjbpyJqEyDNFqC638MYoq4u0G03KtM5TY5lKvIhPhoumJXpVvfX8CM5UO6Tcoyr1EKNkZZJq9_JM2RMb8qVajUXcVYOjOB_P1fSUs6nZ7ZcRM3RjxWsVXnKkIH3__8gXxxJRDBgtnxiNMorMnqE56sit5a7C26KqF3p1M-3sQqIKjgb-cn9gasip9kYFfQsaQ2xhvWAj0JGWKJchTEcChhffbIWbZNKlMoMrHClEqkQCUYMyTADUvDfrEaag2xbiGWNqNmpjxDKfX9HBj_n6sAuM15SNSYcxamCf_eNlSrofjQFgcYVRyxy32DN5fZXEvI4B0LFcTa-h4O9CBAERJUjFC7W2x1rvRA9HgXhoYlkY7tkN0wS2FHjUfDGVXdghgqXh7i6MqEPsepqHR70Cvv07DyqmvliqAsXO3-DGodwnJi-3KlfXOXKKa39JaF955hfTHczpMIBFUlLV2RWygoIvgXoNGmlUdJYpyoyDdHdOqmtxKZmclfUCcCumfWPXDdqn1Stwearomey2qkUqojrunjKn20XRJ93kkw9a4DsIogv8-NGYZM7gaSiPujB7CinPqiCpx9DHpQKFUp-_Mv7Y6lSIsgNo8WzXMR7WXMA4DKSFUhp-rPVfWIqASkQMky7k0smvgT-VcjndQOUY9sSxjBupJhssvDppXTICBZCOZ0gwXGOz5Ge2XgiLccsIa3I2Ls6WZaXu6Z7OohFhrF2eNvfNbOnF_Iwko189rgSK3gqcrCx2OLSmEPD5e0-zcOnER0Iw-LsZEOirFKIg-6Gn1_69lNw7GOPE9RxU5N_E_qNL1Z6loOd3oKDijrdZPsVuFf2geCxpm22no514L5PetsE0mSmSLOQStfTRxeHJlLGyk9KjO8pnWWiXvxDFOpObu_2onN7JEsdhj-v8ehgaImFtXDiStxXGdqmeHMj51XBFVt-y03NQ2LlToev02kjSkLq2a8IwtWFJ_i0XdTWUxMqNbFYFI96F4H95zl24yL-hoElyFfRgmeT0HCjHX4QK4P6rDmxSoNzasCqQzCLkX9U9XpXD2l5Q8WOGnCCpaJIcAU4TVOhQD1Brt-BCvJE1CaDpnTTl8t1gZU1TxpI3e8yKV9XuA7E3KuSgkyXmyzREX5IBc8L7L0eSbtDyEiROA4LniIAdabPUawDgS6_IkvtqhrhA3lAZK0mTzypSQMOyCtERioKwFkUqr8p0idGN1X9GoQgLKnjegtRGsVAfOoPk3u-XOYPlLNVBZMXWgSQgb4BRveMdAoWf-7WC0XIQLLz83s_n9hdiM2fyi7DxkNesH-qIM2v5vgYNHgvdh1Q9ng99wfM0Au4yqwAV0XpOuQHfMsUbrRNdqJked57eGdfM24elSoo79ozTH4uaQ3KUshhX_f8OUSTY4MIMSKqB-vrJsXjUYQomMuv_IBZqg7GsBBvt4UzwLUbVHiRkipZiFd4kmk-MbI1kMeWDWHsF5QvEQWSHTFvJ6x0ZwXn8SDvbVWfCihV1MkHFn32PfZOu-pszHatT5GhZXXINFRzkHhQ7opJy8DUcVCSk-XEpnGJXr27kqr8shpQuJAgkjHzmJCJeagExO5JSKj8vFGDoXbr-xaXmgoBW8GYgkRwG4XcrptPZx4fRZu1Ru4IH59hi9T9Bl0Oj4-lvdf3cmeKrm3hbwEcZE_3LGndZxgVIFfZTIbDB4fH93HEX19yRCEeQBDIL54iPjjDymG6_SyA_6FgOliE0CIg0H_B3_ojkdD5i18dzSmF8083536Q_qAr9hMzvAFD3fkTRzf9U_H-CqaP3SG7unZVH723eHplHnQ5nlTxz3DkdOzMf6eXk_ds_MpvgA4OmW-B7MQnFz064dzAAxgvAUM9ibnAMR3z0cjxz2dIFxvOnJG7mQ4jmENf-xMoGW4gI--4577Y3c4PkWsxj5NhP8dd-Sf0cPp-dSdnCKiE2-I31Dgn8UOgDqHmecLaD3DPv_8lE3cyciHZcaA26l77qnPiJHY_HA0wt9nI_fMm7ARPMewwmjqw9zRZLhwEBF3Op44hAsOhQW9U_mJUEIaTs4AvynSdnQ2RbJ5Z7F7iju5BpJ403PmT13AduqOTifILUWer7cng6sL5KmSgM3VrnJvEDLujbhyZCbPVBA2vvTktpACrJIIdTVdfjsFAi8vjy-jJ3rJAVvrF_yx1X6jz1evkxpd4pZ5U4-4jV42SyCefKy-toRt9PKbQ6ml8Qoc9lS_2kG99El99fe99atDtDXr_XBsMd6v8NzzMwN367WcM08ha7y4RC9p6jdeK9AsOpSvg2g4Wuunk2_fqnRO8WwjuFZH2ByEtkEOK18JOjWQAXs6q74bgR3qBQATc5u9Xon8_mUX401X3ZZnUHokHR0hXl5HNCv1ZhAqklKccMnwNI8md3t1TH7Z_w98L1MfVEoAAA==)
- Estate atento a la nueva versión del [tutorial de Svelte de Mozilla Developer Network](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/Tools_and_testing/Client-side_JavaScript_frameworks/Svelte_getting_started)
- Visita el sitio de [Svelte](https://svelte.dev/) y revisá la [documentación](https://svelte.dev/docs/introduction)
- Seguí el tutorial interactivo de [Svelte](https://learn.svelte.dev/tutorial/welcome-to-svelte) y [SvelteKit](https://learn.svelte.dev/tutorial/introducing-sveltekit)
- Mirá de vuelta el taller en [youtube](https://www.youtube.com/live/vNIpVYZHU2U)
- ¡Y empezá a codear tu próxima aplicación con Svelte 5!

---?image=assets/gitpitch-audience.jpg

@snap[north span-100 h3-white]
### ¿Preguntas?
@snapend

@fa[twitter text-white]&nbsp;[@opensas](https://twitter.com/opensas)

@fa[github text-white]&nbsp;[opensas](https://github.com/opensas)

@fa[firefox text-white]&nbsp;[tutorial de Svelte en MDN](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/Tools_and_testing/Client-side_JavaScript_frameworks/Svelte_getting_started)

@fa[chalkboard-teacher text-white]&nbsp;[slides](https://opensas.gitlab.io/svelte-todo/en/#/)

@fa[youtube text-white]&nbsp;[el taller completo en youtube](https://www.youtube.com/live/vNIpVYZHU2U)

@fa[list-alt text-white]&nbsp;[REPL en línea con la aplicación corriendo](https://svelte-5-preview.vercel.app/#H4sIAAAAAAAAA708iXbbRpK_0paTIekQIMBDEmlJGUfW7M5OnMwbe97uPivPAYmmiAgE-ABQh_n471tVfaAbB6nMZteyZaKP6uq6q7rB3ckyinl-Mvu8O0mCNT-ZnbzbbE76J8XzBh_yBx4XHJ7zdJstsOXileOwD-9_Yh-pi01YsS3SLAriGfPOnIQ_FU5e8E3OHOfqNqHhOedsVRSbfDYYhBzmpRueuev0axTHgZtmdwOeOP_8OAjTRT74kQdZMviUpnH-JUjCLwXPiyi5G1zHEU8AdhTyL_8RPAQfF1m0Kb4sM0D7Mc3u84HA6EsO6PD8dcY38ZehxCKnwfCJsWi9SbOCfUrDNGfLLF2zjjugJ1fstnOb3BZy1LuYw281ip6MUTAu5gUrCNQl-yYvgoJ3P-MqjO1YFM6Y32dI1xnrXGccelmgCAeDs4JnLNhsOn22SNcbgMVhSpFtOdv3TSjDKpRnYAdbRlle0Mw0AdIchTIqochxrFhxBsQqWLqkz4qXNqxlEOcADGH90gNqDjQ54UGQaIBUFjSdR0k4EzQZiCF58Rxz-Dh4w_5x8_Hm00f2ZnCbzO7idB7E3Te9vvEwm835EhhYaQyWQKse2yEO8_QJxOArCMUMPmchzxxoenub7M0py3SxzeWMdFvEUQI7H22eWBjkKx6y18Ph-Zwv3hr9Trpc5rwAQbaBrYp1LCEt0wT6T4fu5Fs2YL7rT1geJLmT8yxaVmb55h5WQwlhHWR3UQIYF0W6ri21VQvFUY6KBISbsQT4S3hugjCkbVdmzbcALNHkQZIYs8SKYlIFBmOPUVisZiwAxgtSPPBsGaePM_YQ5dE8FiDmweL-Lku3CUkWbHgTZCBy1LdI4xSWi5IV0EA0CSqZLUTeFY_uVgVilq2DmNqdRz6_jwoHZzj5Ok2LFSFnznXAUjhp_nR4kAQE6gQGJEgWJd1qhJrNCCRJiBMliSFZgnTN5DW4GSWbbWE2pJsC6bMx23Ie84U1qgDrCIQLDGFylsE6ip_r9EMRhz34nvdtnYIoeDXevgBjuU3NTUcy73EVFdzk5utxiD9vGWsTin0F9md0GZe3J7jH25NfLIo6WRBG21ygeVuAHYjuQAg46GJ2L5aEPWeMAOVkHW4LanbyxYqjzYpx45VNpuGzXEZKsSbWOnhyZNvpecbXNq1KaReC6runMGbgu8MJe4fmr28rdRPFXi8n-NNEM0Lyz2seRgEDS8l5wsCRse4a1F4hNfQ2TxL3hu3YEuBO1Q5qUjDyJ2dT6trTqoM3Nz-9l0aWqIg2999-_PmHdz-yj5_--8cb2_S6QPS1Q4LLrtgBNoZRvokDklLCYB6ni3uDqE6RboCw7lhgajDJnRfKMJWWx0WeMB9_ee6Z2p3WPneIPXkaR6FBVKDzNsuR0Js0SsAdUBvi6ZBJwr3M2CLYREUQA-XqeLhFencXA_aFbSsVV_zNk4GI5nQ4wp-D4D4HIDbOBlxpzkOkHnjfknqEY8gXaRYUEZgfBnLEMyRk03KmFJnLffkSBsmdtlVaDpetIroIRovRommNeTj0R17TGhAPFhV7qGaRCt5l_Llp3iaLQBSeX46c5zWuL-HMQOICMDShBRDNhUSgAebrySn-1KEKCa-K8jLmgt2_bSHCXD4DFJAqtAfg3RbAVl48gu62gQOFeaPsOEAC6YGf8fTbQ-PZd3qO1JuYLwulEJWZcTDnsfOYoUfLrFnKd4t1PfjRho9EDcT_DgYtuNQSEyoY8G0Qx8_OKgpDrlUzzSMhmsEc9G4LoeErEQIH0strmyN1pKIypYcQcIW-xhFYhQycYBfGMeNfr6G_z6xfYgg5JocYgv4cqWFv6PMiDvL8DegcBNSLe1A6gzGWcTLNVUv05RIMCDGAQs38IlDoKOr8EnNjGMcPzIXIUU897CMmk7qPOIBgFcWxMqv7BgBNWFbxPDcA1PfJnxZ8gyLTTB-9R_A_6JLqPsiAiMkCSHktOjEMiBJ88gweG9N_djzrK3xLYc54DBb3QZlZSBtWQYhC6rEhCOIY_nksu5sHXa_P5F932OtjP_GJTcR61TF-71_moL1ZA_9xC73lBEusdXQz8ezoRhoUHeDI1kwor2xuho7-s76AtCzNUyDFqRhVMzCowmixTlWrVlFRv8UyfvkS3-lcyQqKPH9yelbG0Y-yY-RVEyC3EhpW13yBOaWYyUBFAx9WoxoUOBnS1F2fBmOlrW2BgS3LUQI5K3kBkuo284jQXxLQVXnWFIkeWmCWpEV3Bo2Fs1hFcdhrznv9F1rBpki5bVMWskO3TaFEiKOIXE8dhDBuiaylxoAhw_oGA38EsSkm5rkdS6NatMYY-MEJI_R1wjKlj2U7ejXIwWq-jUDW4gzD31fHOiivbfsCmiodGZe0MbRBGNVSKRoktzHC0itXhPeIiAJBr__95vpvP_z8X425ycJZzI9VfCo5dHPy1lZjgNAGhkcBhOx1azGW1sIS_1NFmorFGYo8sMEKtvgiixljGUNJVkgTPvZk8yLmAUbf0FohPFIIxIPMYVPdTA2wEjvIpxf3QD0zR2-lLrlzZygxEYjpRylhGv_KhhowPYLISxnVlAfWI1hq_upEkGthdN7gaVIIK6PiuR4GmoQ1azVCDmqVmqYSjiUhZsfRVNqMTQ39PMfIeQK_JkoumrLhdLtYOYE0MusgiTbbmJLOl4iOSrVkGnR7cntyiLZ1-wAoYVnwGh3W22osZ9cNf4d0CLMCkWoTtnYGr0TxcMG3nRBtZWZJE60XL6aRiId9S4GmlRTqvKI_Z_LZqGpkKR0tOONJyO96FvWJ8m_rpEBba4qL7AWEVEBRLeRa6vBH8Y4-A_W_ayKxXtEXULHsR-cLdGBw0j9Zp2G0jHh4MsOKyr6vT6noqOHgOVV5RqEOc37ij-TB1XGOfG449vkLRQg_UBFVDzcbG-YQRh-BTdvKsZJoa5lhDW0Y8wEk_R2pcwnVaLMPo-ScHQvoTGavZwTGwZX7W94RdBanVztGT4U-xcLzGyy9dD-DXca-PbZusnSTd3u4EMpxwUQUVR57dSAl7fTKUzHRD5yHESB44PnCrlhJzby8ZB00VQ-8w74Xp2gyNusW7PKKvSpcfQjVYzMZ4RmTdW_zfHs6E_NpGOLRqxzgSdbV_wwG4LuXsJVkwWGoxWgIbAo8axBkWW4TYgtLEwgU0gfe1TGhSeEmTMF4vroUXfC5Z0yQ4kM2sCs7BD_XPM8DSOMv2a8kSp1vdjQfVWTfYasgZ3MMqUNONPhVhsIVTLebENlnRK9k3vKCRQauSfhX9KMGupcWujgrWjICk3-OfiEkyi3hU88kam0HhbEDDcDcBdAfWkLkgL3RXxtW14wvUTBk4eWrg0tG4wU4yCVLwN9b8jfTorz_1RA0AAXgd8x1XfXcVw-iMLMXumixBFx-V1BMSo7kR6gZEvPkrlgBDh-CYuVCqt1VK8DDpuQSJF_fMR-w8w2k3M02X3XxTFgcCDed9R4TtCp3AGVTwkDJy-2QC3gXx12DBdbGhAiGLaph87KEIYlgqAoeZ9wEi1V9pjmvZWff7CzeXgu_RZz9ZyK9WGcPciCx3QtkW7RK6L86Zw-7ese1df9BI0MpYO0WTG53X-5EI3DYuFhmlOx59Qgf72iYNyDkpYkwemCUaeOBhqz5GOXD25MrsW2ar5wrTb0tLtQzJtBkuy53JFp7tiMB38vLAXK6cK5iNjRZDpguFEi7T5MKPc20xWpls03cRVhFsLphTAEHeqrgIK4vKBS2MURdMYYzeBR_e2KRwsE2mxiMjoAoyIl5OH-WEyEHCDCAF9QqGNu95iCipXsEDSJr0FXGdC_GAQpxZC2qQVAnUZf2QSQVUkkfhezJzQlIgzhSy884csFY4-onkWehZQWQkKnwV-aEAeJLtupisI1L-q8ym3xmqKKIaLYpmu9Ki2Cgq1Vlr3l8MQAJPBoFHr2sZERW1dtARsiUJjf5wgyZZIAloyU9Thzq_5z8hXKS1vE6uiq104qtME3HDsU46AQbAdq62-seQZhqT3M0Ru5Wx2LNPhcCmVUah3TRh8arSz-I3JyjCPAwAhYoFiNgbMEeDZu02IKLgCFBWNzrwcAwriiAbUKR_y6ORxtAaQDgxHE8E_cXSvciT1b7KKN34GWZSAkLLMcxyijYAuOwmKUZy4OHakAmgxxpuj-ZsY5kjfbR5J-NgcBjgSGYvzjiORPSuAiEVAMKpJsEqxJNtfwBWHwdKbfH-ANkVU1eROyoqzGVPNbMbYWON7rwDpyYQUTCUDXCKgp7COItxzKrAFryV3j-VqBYmOVPUVFhch1tJH-3jF24C8zDLb7ny2AbF10ZLUpK7QSS-xZqwcJioLSSOPj_CnEZs2t6V6L4I9yU2trKTVy9hF1iTxf1DsDG2k5NsYCsDWpVBwUAHlegP9daOT4Cd1iUlxolNClfpVswDXcppf0k1WAZbkpdbNqSuP9Qbkqz1IgnX9lhM_C5ytKcfLIROoqgkPD6OfkriC2awAR2TmYQP7A__Ymh0QcDho8iORI5oUKug2PKTmUrDdg3moIW_Dpha4Ds6MkMk4zjWfLWu9fSogHz9tpTYlax3dCNJ8VYpMRMlEj6ophCZ099xTkUYmKdxFg5WCwPgaDm2znI4OUOdW_fjA3b5nxGXu5yJyzLnl0JvllbKK8E0Q6EHF0QZoixCoB2MlzZ1yIjHAlTIQAUqo3b7JgJGwQXOKYELvZLsRpZp0uRXjDrKhKkK01rY3ypYgfoT5fLKkJyOm7fdt7YYkrZQJGD4o4G0ui7HCZlpKsyxhAzHUFjWBjCnTha3JdUl9uSenXCNCwmuX2Rb4ISYuXGBqxNqTBKjUFVkEmYVKI1EOAP4mleuBFIozgCRhJDIVXwrC7jXO5eCc4YKKNUHkM4MWXhxUiXfLgYoFSiPqnota5Jsq5eKpOqQvaVWpE1Q0V6TwWRqiqZnMaqpmaylM9acbNZItVmNNuFldwzmUNeVgoJezFBrfX7Fc2iZ6lZBvUOy7CSjKpYGjNMKUYR2Ze6U1pRzUZsOiYRrVJQlYHjyDHjbpyJqEyDNFqC638MYoq4u0G03KtM5TY5lKvIhPhoumJXpVvfX8CM5UO6Tcoyr1EKNkZZJq9_JM2RMb8qVajUXcVYOjOB_P1fSUs6nZ7ZcRM3RjxWsVXnKkIH3__8gXxxJRDBgtnxiNMorMnqE56sit5a7C26KqF3p1M-3sQqIKjgb-cn9gasip9kYFfQsaQ2xhvWAj0JGWKJchTEcChhffbIWbZNKlMoMrHClEqkQCUYMyTADUvDfrEaag2xbiGWNqNmpjxDKfX9HBj_n6sAuM15SNSYcxamCf_eNlSrofjQFgcYVRyxy32DN5fZXEvI4B0LFcTa-h4O9CBAERJUjFC7W2x1rvRA9HgXhoYlkY7tkN0wS2FHjUfDGVXdghgqXh7i6MqEPsepqHR70Cvv07DyqmvliqAsXO3-DGodwnJi-3KlfXOXKKa39JaF955hfTHczpMIBFUlLV2RWygoIvgXoNGmlUdJYpyoyDdHdOqmtxKZmclfUCcCumfWPXDdqn1Stwearomey2qkUqojrunjKn20XRJ93kkw9a4DsIogv8-NGYZM7gaSiPujB7CinPqiCpx9DHpQKFUp-_Mv7Y6lSIsgNo8WzXMR7WXMA4DKSFUhp-rPVfWIqASkQMky7k0smvgT-VcjndQOUY9sSxjBupJhssvDppXTICBZCOZ0gwXGOz5Ge2XgiLccsIa3I2Ls6WZaXu6Z7OohFhrF2eNvfNbOnF_Iwko189rgSK3gqcrCx2OLSmEPD5e0-zcOnER0Iw-LsZEOirFKIg-6Gn1_69lNw7GOPE9RxU5N_E_qNL1Z6loOd3oKDijrdZPsVuFf2geCxpm22no514L5PetsE0mSmSLOQStfTRxeHJlLGyk9KjO8pnWWiXvxDFOpObu_2onN7JEsdhj-v8ehgaImFtXDiStxXGdqmeHMj51XBFVt-y03NQ2LlToev02kjSkLq2a8IwtWFJ_i0XdTWUxMqNbFYFI96F4H95zl24yL-hoElyFfRgmeT0HCjHX4QK4P6rDmxSoNzasCqQzCLkX9U9XpXD2l5Q8WOGnCCpaJIcAU4TVOhQD1Brt-BCvJE1CaDpnTTl8t1gZU1TxpI3e8yKV9XuA7E3KuSgkyXmyzREX5IBc8L7L0eSbtDyEiROA4LniIAdabPUawDgS6_IkvtqhrhA3lAZK0mTzypSQMOyCtERioKwFkUqr8p0idGN1X9GoQgLKnjegtRGsVAfOoPk3u-XOYPlLNVBZMXWgSQgb4BRveMdAoWf-7WC0XIQLLz83s_n9hdiM2fyi7DxkNesH-qIM2v5vgYNHgvdh1Q9ng99wfM0Au4yqwAV0XpOuQHfMsUbrRNdqJked57eGdfM24elSoo79ozTH4uaQ3KUshhX_f8OUSTY4MIMSKqB-vrJsXjUYQomMuv_IBZqg7GsBBvt4UzwLUbVHiRkipZiFd4kmk-MbI1kMeWDWHsF5QvEQWSHTFvJ6x0ZwXn8SDvbVWfCihV1MkHFn32PfZOu-pszHatT5GhZXXINFRzkHhQ7opJy8DUcVCSk-XEpnGJXr27kqr8shpQuJAgkjHzmJCJeagExO5JSKj8vFGDoXbr-xaXmgoBW8GYgkRwG4XcrptPZx4fRZu1Ru4IH59hi9T9Bl0Oj4-lvdf3cmeKrm3hbwEcZE_3LGndZxgVIFfZTIbDB4fH93HEX19yRCEeQBDIL54iPjjDymG6_SyA_6FgOliE0CIg0H_B3_ojkdD5i18dzSmF8083536Q_qAr9hMzvAFD3fkTRzf9U_H-CqaP3SG7unZVH723eHplHnQ5nlTxz3DkdOzMf6eXk_ds_MpvgA4OmW-B7MQnFz064dzAAxgvAUM9ibnAMR3z0cjxz2dIFxvOnJG7mQ4jmENf-xMoGW4gI--4577Y3c4PkWsxj5NhP8dd-Sf0cPp-dSdnCKiE2-I31Dgn8UOgDqHmecLaD3DPv_8lE3cyciHZcaA26l77qnPiJHY_HA0wt9nI_fMm7ARPMewwmjqw9zRZLhwEBF3Op44hAsOhQW9U_mJUEIaTs4AvynSdnQ2RbJ5Z7F7iju5BpJ403PmT13AduqOTifILUWer7cng6sL5KmSgM3VrnJvEDLujbhyZCbPVBA2vvTktpACrJIIdTVdfjsFAi8vjy-jJ3rJAVvrF_yx1X6jz1evkxpd4pZ5U4-4jV42SyCefKy-toRt9PKbQ6ml8Qoc9lS_2kG99El99fe99atDtDXr_XBsMd6v8NzzMwN367WcM08ha7y4RC9p6jdeK9AsOpSvg2g4Wuunk2_fqnRO8WwjuFZH2ByEtkEOK18JOjWQAXs6q74bgR3qBQATc5u9Xon8_mUX401X3ZZnUHokHR0hXl5HNCv1ZhAqklKccMnwNI8md3t1TH7Z_w98L1MfVEoAAA==)

---

### ¡Muchas gracias!

<br>

@fa[twitter]&nbsp;[@Rich_Harris](https://twitter.com/Rich_Harris) - Rich Harris

@fa[twitter]&nbsp;[@SvelteJs](https://twitter.com/SvelteJs) - La comunidad de Svelte

@fa[twitter gp-contact]&nbsp;[@MozDevNet](https://twitter.com/@MozDevNet) - MDN Web Docs y [@Mozilla](https://twitter.com/mozilla)

@fa[twitter]&nbsp;[@nerdearla](https://twitter.comnerdearla/) - Nerdearla
